美股認真討論區 DCC

開定...繼續討論...

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

今日全倉做空

MSFT JM9?

係時侯Set定100幫大家接下aapl

我玩sofi無得做 只可以買sqqq

HSBC 究竟佢入面班人知幾多先會咁CUT MARGIN唔撚真係會執啊嗎

大家個倉賺緊幾多？全倉tsla +900

今日SQQQ, QQQ PUT

掛左成個禮拜aapl 105 今晚有機會入到

原來TSLA都回緊

apple不足一個月跌近30%

今日應該唔會V架啦
早啲瞓啦

Tsla 老散panic sell

頂唔住終於

我110買左
掛完下次100

莊家做喻

嘢

納指就快跌到8月 開始升果到了

等啲散戶走晒就會爆返去130

110我都掛左個幾禮拜

真係大陰噬陽

遲下去埋3月

滅世棍已出

唔係果邊post先係順number咩

美股認真討論區 DCXCVIII

呢個POST先岩呀[

冇眼睇 訓覺算

3連跌，星期一應該升

四巫日已過 冇事了

陰跌到十月，Nasdaq回到10k

今日全倉做空汁錢中

Tsla會唔會轉燈呀

唔會

就睇下kc博士估
今次回調2-3星期
15-20%
中唔中

半倉PSQ
諗住放係度兩個禮拜

$131aapl 琴日頂唔順走咗一半

錯no. sor

跟機算 aapl清左我成年Profit

洗鬼博士咩個個 TA 既都係咁睇啦

擺明造鳩侵侵
一出黎講野就插

Wrong post

Wrong Post

佢應該9月10號一名經人講過

仲有美女頂住

屌又話大跌 隻snow 同 u 咁貴

Tsm 四毛日成交咗低過average

美股認真討論區 DCXCIX

Aapl跌到100未 想入

睇80入

半個月前咪講左，又抄

我Short Put番張75先

要入就快
利申星期四入 260@17.19

呢隻電 再加Tesla 架輪椅

tdoc巴你本大? daytrade咁玩commission都好貴

例如

又唔會c朗咁，暫時set住半倉，學生仔本少慢慢玩

近排eth又hit返
都有幾單叫我起smart contract
複雜少少都六位數起跳啦

學生股神

學生本少點解唔慢慢建倉
利申唔sick

daytrade唔係要做C朗咩
利申唔識

我發現就算做完功課冇錢入就開始想放棄呢個做法

nobody wants to get rich slow

有得食未食，冇得食未煮住先

Parttime
雖然依家難搵工 不過都仲有喎

有關何謂價投(2):

Inc. held its initial public offering (IPO) on the Nasdaq on May 15, 1997, at a price of $18 per share. $10,000 invested on that day and price would be worth more than $12 million as of May, 2020. That's more than 120,000% growth.
The company's own growth has been geometric since its early days as an online bookseller to a juggernaut of a business that sells everything from books to groceries, and data storage to movies.

點解我成日強調幾何級數...

本少就ETF啦
到儲到多錢就開始買個股

做乜禮拜六咁快一個 post 嘅

啱啱返返老救

救護員？

我認為本少同買etf其實無咩關係 反而係眼光同經驗姐

Etf有冇tdoc

試新野

因為唔使睇市

救生員啦應該

你個本已經多過我la

本少難分散投資
ETF可以減風險

ARKG?

暴巴pin自己幅圖逼人睇佢食野

風險同獲利成正比

已經有 2800股

原來ARKG/ARKW都有TDOC

個市繼續跌，其他股先可以返合理水平，重新出發

ib可以買碎股 同埋我覺得風險係來自你對佢既了解
唔係分散得多就可以控制到風險

咁我仲咩唔入tdoc,入面其他又唔係我睇好

come on drop more

呢隻好撚柒好食

話時話我個仔tdoc四毛日重上200

嘩個keyboard

本細唔係問題，依個年代有fractional shares
差在碎股有premium/discount問題，另外本細的話就算升得多都係冇肉食

等睇tsm 重新出發

升上90 樓上我夠皮， 等第二隻

我人生做過最差既投資就係無去趁後生學投資
你咁後生 番下工草下本去買正股應該好有得著

咁你應該100%tdoc
你接受到高風險

呢隻我都想研究吓，一陣睇
太多好股票啦

飛巴講少啲等佢靜靜哋出發
我哋講吓小西個倉

巴打好大年紀？

小西

個市大大地跌啦

搵到下隻靚野重新上路 又可以大大力咁買

正正子

宜家個市好玩

大把時間啦

I have a position

呢d keyboard 先正
打字達達聲
好嘈

日日gel tsm都比我地gel番落黎

諗緊買個magic keyboard 有冇巴打用過

好old sch 好懷舊

gel 爆佢

早幾年學你咪中咗3月個大跌市

食完。好伏

以前用呢d keyboard 寫 program
d keyboard 聲勁好聽但係嘈到屋企人勁煩

要sing 了 ?

最正係個keyboard

其實難3月個跌市 唔算好災難性 個recover 都好快

年少多好

而家睇就係啫
嗰時小西叫sh 一定俾人掉石仔

青軸

滅世

smart people learn from their mistakes
champions learn from other's mistakes

有兩樣嘢一定係後生做
1.申請公屋
2.投資美股

似依家機械keyboard

好用過依家垃圾keyboard

多唔多廚房大佬炒美股？

石仔？ 巨石啦起碼

Starfuck 沙冰固體板

等食糊心情

PUT左好多?

滅世等補倉心情

[突發] 紐約發生大規模槍擊

想清啲倉 等下先再來過 但又成日覺得一清就大彈

21講到好似31，41咁

禁槍啦

有排食滅世棍

無put

佢地玩嗰啲星期三/日先開波

噪音污染

好撚正好懷舊

又要開池

早幾年學經歷過2018大跌同埋2019年前調整
應該會好淡定
其實今年大跌市都唔係話好癲 係短期急跌 但spx同ndx跌極其都其實都係企係大概2018年低位左右
好多大股強勢股都係去返2019年調整左右
所以小西講擺幾年可能到時又創新高唔出奇

Dumb people think they will never make a mistake

茶軸

吓，你係咪食咗熔完再雪硬個啲咋裡面一粒粒個啲係焦糖朱古力嚟

好想去返3月份 我隻ma 高位入低位出

廿零就搵到錢

ma同visa真係好尷尬
介乎係傳統金融同fintech之間
結果就唔上唔落 難得有返家鄉即刻嚟個大市調整

好啱C朗

Ducky

雖然用左兩年就壞左一個軸

好淡味

Filco

幾銀？

大家點睇NIO
呢兩日跌都逆市企得穩

$699

機械keyboard先有手感，個重彈性真係好正

十年之前玩左第一個機械keyboard
就返唔到轉頭

最緊要就係個彈性唔係膠膠地咁
所以我揀左黑軸

2018 amd炒上40蚊再落地獄經典黎
當年班人都消失晒了

大盤唔掂，技術性反彈完左肯定滅世，加上tsla一枝獨秀盤後再假升，電池日好消息出貨，等星期一蓉蓉

佢真係好邪

9000未必，但一定掂穿1萬，已經保守

腿巴琴晚有冇入U?

吓你飲糖漿架好濃喇喎

【騰訊據報於美國申請將WeChat更名為WeCom】

內地科技企業騰訊，據報在美國申請將旗下WeChat微信應用程式，更改名稱為WeCom，作為WeChat的潛在替代者。

美國商務部早前宣布，將禁止涉及微信及影片分享程式TikTok的交易，牽涉多項措施，包括自本月20日起，禁止在美國境內的應用程式商店，提供TikTok及微信應用程式及更新，亦禁止微信在美國境內提供資金轉移，或處理支付的任何服務。

路透社報道，根據美國專利及商標局的記錄，騰訊在上月19日，註冊了WeCom商標。報道指美國商務部長羅斯，將在當地星期日前發布監管規定，澄清哪些與微信相關的交易將被禁止。報道又引述騰訊兩位消息人士表示，WeCom不在美國對微信交易禁令的範圍內。

巴打識貨

冇，佢賣左幾分鐘先發現
佢已經跌緊，所以冇玩

我都係用青軸，不過Cherry

cherry 真心最正

用緊ninja

可惜係G80-3800(支製)

豬死了豬死了
啊啊啊啊啊啊

成副身家輸死了
啊

死了

2nd amendment

侵侵係咪話禁槍果個 唔記得咗

佢同我講D嘢真係好似....錢係冇撚用ga...

小西巴鍾意人就 pm啦

舊年省港盃嗰批都正嫁
梁洛恒，徐宏傑，茹子楠，鄭兆均，胡晉銘，孫銘謙，安永佳

不要暗戀...

你知就好啦

其實隻豬係咪瀨屎

呢隻之前我都見有人講過，但未研究

個眼袋好殘，btw

我隻VERI都可能會係咁，
因為條CEO不斷話會做到earning breakeven...我信佢

跌果小小 當我熊軍係咩呀

啲美股瀨屎搞到豬死了

係D包裝容器公司
呢期呢類型嘅公司近呢一兩個月都相繼炒起

有無人識tpr呢隻野？
有樣野唔明 就係點解蝕錢 都可以派6厘息？

條女有冇50

咪咁mean啦你哋

哩隻濃好多

個池冇人上來傾計

discord

有冇人住屎之戀

等熔

咁多位早晨

好似冇乜特別原因？純炒？

你依家追入，個價都平過我
掣自己撳呀，自己衡量，我唔知你timeframe幾長

Link

有興趣可以搵原因
我純粹睇trend 炒

我依排黑仔，你唔好賴我就得喇

唔會，我現實生活好多friend都係咁樣講
我同對你哋講嘅嘢係一樣
做足功課，覺得值得買就買，係唔會燈到我㗎
美市咁大，邊有可能俾你一個人燈到
更加唔會因為我公開講呢隻嘢，而令到呢隻嘢升或跌

discord唔係話支那嘢咩

無圖就跪晒要睇圖
變左黃蛙又瓜瓜嘈
睇o左就扮晒野話條女普通，好差
係度嫌三嫌四
人地夠索又話人對波無E
人地波大又話個樣唔掂，隻眼細
人地樣樣都有又話人mk...咩化晒妝唔好睇
人地打扮多少少又話人mk...著到成隻雞咁
好喇好喇,到搵到個完美o既又話人ps

咩池

屎之戀

出面有人開post叫人沽aapl
要止蝕點解唔早幾日

前日118又唔止

唔輸都輸左俾我就坐到出iPhone 先算

坦白講會止蝕既人唔會仲持有aapl

聽佢地鳩up 有得屌咪呀婆過馬路

我feel到會好多人真係驚到沽

無所謂啦 佢地發達又唔會多謝你 你勸佢地仲屌番你轉頭
唔好阻人發達

SPX 穿左
下星期好撚危險
唔關APPLE 唔APPLE 事

Coco哥介紹webull開戶，大家點睇

差D穿3280

其實啲咩日線MA真係冇咩意思
只要FED一句話買債

屌你老味 真係等得黎都死左

下星期100

用外國 standard 欣宜其實係 average，屬於正常級

跌只係俾預期買少咗
下次買返多啲就冇事

錢已準備好

5仔div yield 12%

主角車車，星期二之後又冇野玩

好肥
食yogurt好過

有D咩點睇，收人錢財替人辦事

玩埋Tsla 又要日日畫畫

又唔好講到我成個獨家村咁...
人最特別嘅地方就係有free will，會嚟就會走
如果要絕對可信嘅伴，永遠喺到陪你嘅，
不如要隻寵物

下星期aapl 穿100

其實SPX點升跌好睇入面D權重
炒股唔炒市

呢家個市唔玩咁激

有感覺話我知依家只係跌既開始

今晚有冇人畫公仔
就黎又要打機麻醉

8月開左sem,就嚟完sem

你點開的

學校偷步，你老味冇左一個月暑break

果果永遠都係前在最前

240qqq是唔是夢

打咩 可以一齊喎

星期六日休市都驚？

爛果

睇嚟真嘅要入啲SQQQ
似係想收返細個股市嘅波動

升完咪跌 跌完咪升
依家跌完啦 跟手點做唔駛我多講

打唔打rank

老舉定心針

仲sqqq
個市咁唔穩就psq算啦

100% 信Fed唔驚

喵絲琴日好似估唔中

連登恐懼要爆升了

咩牌

你未係少年股神

得鐵四咋

做咩

無打rank 無牌

都好過hard stuck 銀3

請唔請代打

納dee 睇6000

名

飛6000

唔係我鐵4
我嘅意思係最低得鐵4

係咪好驚呢

一齊

我可以幫佢升銅
唔係好貴 我收幾股tsla就ok

點解大家睇到咁淡

我睇淡個市，睇好個股

自膠 無追

收皮都話我銀

唔跌點買呀，下下買未來呀 tom. com

AAPL 跟市行

依兩個禮拜仲亂入市根本係送死

入sqqq

其實尋日好多個股都升喎
係權重股弱啫

跌到穩穩陣陣先上車，跟住等個市膠膠膠咁放比下位

升白金一股tsla

aapl等佢跌定d先，個大市係要跌

不了

權重股暫時都叫比較貴，唔插下，點炒呀

Tdoc逆市升2%

咁咪正。

證明有人撈貨

個市跌深d, 下轉多野炒d

我C朗

Its good time to find the next leader

yes

星期6日..D討論正常好多

平日日抖成人台

不過當你好鐘意一個人，就唔會想佢走

打到你隻仆街仔肯升為止

东莞

乜真係會咁淡咩

我有讀AL中化
各有可取之處，我但最鍾意道家，個思想最接近原始佛學

賣觀眾

下星期一不問價沽空amd

一齊做C朗

不問價入amd

AMD同Intel都話可以供貨華為

首先要定義何謂外星人

主要有兩個approaches: 1) organic 生命體, 2)高級思想/智慧
兩樣都好有可能，但location /timespace 係邊，好難講

2) 既話，以一個咩形式存在，可能我地無法想像，因為我地估都估唔到, e.g. AI

D拍攝手法好王家衞

陪咗你二十年

lag機手震

暴巴緊火指數

我暈了

傾下計

小事小事 佢會陪我成世

點解d名...

支那再窮啲 再閪啲
20屌隻雞不是夢

記住唔好奶閪

東莞的森林

我聽到百幾蚊，有冇聽錯

哲撚又開哲學台

我想討論 有無興趣

一定係墨家

墨家係咪講兼愛非攻?

食色性也

是

唔識中哲 西哲都係學毛皮
淨係識幾個可以9up吓

嗌貓b唔應 貓仔唔理 一嗌廢鳩就自己行埋黎

哲學台留名

可以一夫多妻

道家都可以 無為

一入黎變左哲學台

我都係識中哲only 過黎學野

貓改錯名仲有冇得返轉頭

校長，依度weekend 嘅討論好高質㗎

校長幾時炒人請我啊

我只有管理哲學

無為太hea la

炒人唔易
程序少一步都隨時上身

我有睇，覺得可信性極低
同衛斯理藍血人差唔多

管理同哲學係好有衝突
就好似文化同工業咁

我等得架

兼愛其實係咪同儒家既大同一樣都係現實唔會發生到

融合得好好
宗旨只有一個
不上身準時放工

其實係
我都相信人之初，性本惡

校長早

有排等

呢度係咪得我鐘意儒道兩溝

Amd準備收皮

阿光巴打早

點溝法

校長才高八斗 有咩野會搭唔到嗲

其實哲學都係一種系統啫，點樣apply 都係一種學問

everyday resistance

中學時期學儒家係幾好 大學學道家就fit曬

77 有貨

我鐘意道家果種世界觀 好鐘意逍遙果種無拒無束
但有時去翻現實如果咁樣做就好難同人相處同做事
要同人相處同做事鐘意儒家果種責任感

我都係咁諗 真係信不信由你

點解唔係千升

睇吓你有幾堅持哲學嘅內涵
如果你覺得哲學係獨立思考同意志嘅體現
管理呢件事就係科層物化同埋理性化嘅產物
不過我都係9up吓姐

居然係哲學台而唔係成人台

校長早呀早呀早呀
食左晚餐未呀

比人禁咪仆街？

我想財高八斗多d

製作系統搵野比人做啱我

放工即炒歐洲市

下星期拉高再放貨

克己復禮係維穩既最好手段

神秘學

喵巴打早
食完

我覺幾正條女

但其實都唔驚
本身佔出貨量好少

9點放工

未聽過 岩岩google左 係咪似道家個類?

斯多葛？
好似聽過 希臘哲學家講哲學沈思嘛
但真係無咩深究 哲學主流都少掂 反而用嚟做性格分析多

君君臣臣父父子子 背後其實都係講緊每個人要盡翻自己嘅本份同責任
去到當代已經政府作為公僕, 即市民為君官為臣, 兩者都應該要盡翻自己應有嘅責任
市民要監察政府而政府要廉潔有效
好可惜通常一提起儒家大家都係諗起入面果種上下關係

希臘/羅馬哲學嚟

其實都唔係咁差 依家好多學者都玩儒家revisited
呢種叫儒家至善主義Perfectionism hku個陳祖為專搞中西哲學融和
不過我對儒家當代嘅理解唔係你地個種

咁唔係因為漢代用儒術控制人民思想咩？
本質上都幾自由好似
睇點解讀論語

我無讀到咁深只係中學大學讀咗皮毛再鳩up
想讀master哲學不過無錢

有冇人想傾人體，哲學溝通唔到

之前淨係兩次 一次係學者cv入面寫 第二次就係journal講性格外交
不過我好多哲學家都鍾意 我係玩remix個啲人嚟

依個係好嘢嚟，否決二元論，凡事多角度睇每件事，係古代當中一個好難得係講理性嘅學說

相反概念就係新柏拉圖主義，曾經令到基督教走上神秘主義同非理性嘅元兇

呢到真係星期六日高質好多

身體哲學啱唔啱？

人體素描黎講
畫肉肉地果啲人真係易上手啲
不過都係骨頭最易畫
畫人硬係怪怪地咁
好難觸摸到個感覺

唔係咸野，真人體

人體姐係咩

佢同pirus 都好鐘意用依套

所以治國治國得咁好，某程度上都關stoicism 嘅思維

你個心肝胃

畫畫條link係咩？

生活唔節制

一陣add you

唔係木桶哲學咩？

巴打識嘢

肝問题，巴打做個body check未

係果種，木桶哲學嚟用身體嚟感受同體驗生活，繼而活化思考，再繼而發展人性

好似都幾似苦行果種

講緊mind body philosophy bo

打飛機細力啲

你識嘢就真

依一套對於君王嚟講，要實行係唔容易（因為君權唔可以令君王屈就），但係就係係羅馬依個咁特別嘅體制，依套先係管治階層受歡迎

讀完中醫一年過左nursing

跌巴

讀醫

咁你tdoc整體有冇錢賺？

本藥書500頁，讀一年都未讀完

19幾入左琴日收市放

探求哲學算唔算係抑鬱症嘅開始

聽到全套200蚊

知 明 但唔好沉迷

我V 3月買均價150

一股tsla可以包起幾多條女

瞓左成15個鐘

C絲咁多嘢玩

當你消極時要睇儒家嘅入世精神
而得意時要睇道家
咁先平衡

儒家果種責任感先折磨人
但做人又未夠高level可以學道家放開一切

出面個個都唱淡AAPL

好鐘意聽夕爺D道家歌 弱水三千 不來也不去

背後果種"得不到"簡直攞命

如烟 因給你遞過火

其實成日覺得儒家根本係宗教 千幾年都係玩緊政教合一

個post講到aapl得iphone ipad

落到90就衝出黎話
講左架啦
之後瘋狂入貨又返返上110

道教要順勢而行，其實好陰公

擁不擁有也會記住誰 快不快樂有天總過去

佢得唔到某人嘛

一個鐘得5-6班機

跌死無命享

從來未愛你 但永遠為任何人奉獻
從來沒細心數清楚 一個夏雨天
一次愉快的睡眠 斷多少髮線

想去THAI

成界末日

想去日本

媽咪

星期一又唔知要跌幾多了

留香港唔怕嘅，最多無得出國啫

想去日本 睇風景

俾少少信心 ok?

110冇用架

英歐疫情又黎過

活著若是夢 是夢蝶讓水色震動

唔好同我爭

唔怕

大戶

點解有啲人世界好似得AAPL TSLA NVDA咁

回血劍 有支那户口小心了！支那大量外貿人員銀行卡被公安凍結內情曝光

大戶果

下星期一打算走一半貨...

果果玩咗美股幾耐

豬緊70個都未出聲

嘩原來你咁重果果我都係得400股

400仲唔重？

宜家個市太差

睇percentage架姐
對李嘉誠來講400股AAPL濕濕碎

重貨aapl 真係慘過食屎

咁又係 隔離aapl貼倉post 得果幾十股 心諗 有乜好貼

300 股， 仲有nvda amazon 等等
跌得最勁果d

睇戲散下心先

為了要與某某愛上便希冀 為了挫折過便緊記
全為貢獻過要有報答便有對比
全為看中過發覺看錯便生氣 甚麼叫天理
忘掉奮鬥過要隨緣信命理

何必要做奴隸 無需要為失去了的執迷
輪流涼或暖像四季 做人做過世 漫長年月有路軌
人總想擁有東西 要是代價高 越令心中牽繫
擔憂要是無謂 拿花灑洗禮

沙發自在自在齊齊坐
拿去它都總可去站去跑 無謂靠甚麼
何不將一切拋低 志願大過天 亦像世上螻蟻
星星永未流逝 如只可感嘆它美麗
得到也是無謂 負擔高過天際

咁似我個倉

你又炒格仔

發覺分散投資都不如渣一隻tesla 咁辛苦炒黎炒去跑得贏tsla 咩？

花灑

如果我set一股賣10000 而有人set用市價買會唔會咁啱好買中

其實養寵物道唔道德呢?

之後再入返，始終個仔掛住我

咁你今次有冇賺

唔道德在於你剝奪咗隻寵物嘅自由
相對道德:
領養:令佢有一個家(前題係你provide到舒適嘅環境比佢)
買: 你令佢免於避配種, 不道德在你助長配種行業

冇眼睇Nvda

已經唔記得兩日之內由5百幾跌到3百幾or 千六跌千四返千五再跌到千3 個時個個都話佢妖股 分散風險好啲，萬一Papa上左天堂就大劑

利申: 6成倉tsla

冇你信唔信

不如你學下小西巴坐定定隻TDOC la

除左TSLA 仲有咩好炒

Tdoc

有時我會諗俾動物一個家係唔係道德我之所以咁諗係因為我見到好多人為左防止隻喵飛落街,加左d網係個窗到,不過其實依d咁嘅網一方面係保護隻喵,另一方面睇就好似一個監獄。如果同一個情況個subject唔係隻喵,而係個人,就算我地唔叫依d做坐監,都會叫依d做軟禁

點都仲有30年命，驚西咩 steve jobs 死左aapl都升左10年啦

咁又唔係一定任何時候都跑贏哂所有股既

如果你比到一個安穩嘅地方佢:
好處就你比咗一個有穩定食物來源同舒適生活環境比佢
壞處就你剝奪咗佢隨心所慾去邊嘅自由
你唔知佢會點揀, 可能佢想要自由,可能佢唔想要
同一時間要睇埋你養佢嘅動機, 係想要佢陪你定係救助佢
同樣地, 你亦都無比佢選擇
所以養動物係剝奪咗佢選擇嘅自由

我都希望係咁 但點都要做下風險管理

原來契媽已經64歲 有生之年會唔會睇到tsla 7000

TSLA 7000 係指拆股後7000定拆股後1200?

唔好咁快死
仲想抄功課

下星期 aapl重上120

拆後既7000

後者

tsla 600 aapl都未必上返120

得撚

出年都得啦

AAPL今年上唔上得返120都成問題

下星期一入啲試試

揸緊個信念
快撚d換ceo

會唔會變咗你個名

你會唔會怕你個仔扭計

你怕姐

我都未放棄個衰仔SNOW

咁岩睇到
記得呢度有寫驚既巴打
unreal雖然奶共
但係講真佢地今代ue5真係好勁

希望unity追上

岩
跌市tsla好硬

買arkk當買左tsla

佢仲有另一條片講D人成日話大公司研究D 4K 8K 技術好無用
其實某程度上同投資科技股差唔多
投資將來

我睇Tdoc 兩年後400

科技股!
合成肉

我鍾意你個user name

有無人等nee拆股後入

難啲 得返三個月
睇走勢似慢慢上返一季
最樂觀12月尾
豬死啦
呀呀呀

你讀數學嘅?

但係6月後科技股升佢就跌
舊經跌 佢插到飛起

咁你好坐定定
Sell左買唔番

亞馬遜勝利！全自動駕駛計程車將在加州上路測試

亞馬遜 (AMZN-US) 的自駕車部門 Zoox 公司，周五 (18 日) 獲加州當局允許無須隨車安
全人員的情況下上路測試，為第四家加州准許測試真正無人駕駛服務的公司。

加州機動車輛管理局 (DMV) 表示，兩輛 Zoox 自駕車將可上路測試；Zoox 先前的測試需
要隨車安全駕駛在位子上，必要時主導車輛的運作。Zoox 只能在聖馬刁郡 Foster 市總
部附近劃定的區域進行道路測試，而且需要在天氣狀況允許、時速不超過 45 公里的狀況
下進行。

加州約有 60 家公司獲准測試配有安全駕駛的自駕車，但包括 Zoox 在內，真正可以測試
無人駕駛的公司只有四家，其餘是 Alphabet(GOOGL-US)Waymo，以及中國新創公司
AutoX 和 Nuro。

亞馬遜正積極發展自駕技術，以增強自動化包裹遞送能力，並發展叫車事業。該公司 6
月下旬證實以 13 億美元收購 Zoox，去年初曾參與 Aurora Innovation 公司募資。

我都豬緊15萬

升啦 dllm

明明你之前賺緊八十幾個咖

果果原來係大芋
佩服

HKD 定 USD?

無貨唔夠錢

有貨但冇錢

屌 早幾個月咪又係咁講Aapl

未股災之前呀嘛

可唔可以點解要讀mphil

失敬失敬我其實唔係讀數,只係業餘讀數,不過覺得algebra好有趣好吸引,希望他朝有日能夠深研落去

Abstract Algebra 最得意嘅位係
佢完全靠logic疊上去
理論上教小學生都應該教得到

直頭係你2條友對賭

理論上所有equity derivatives 都係zero sum game
因為有long 嘅一方就一定有short嘅一方

股票唔同，可以無人short

又容易visualise可惜小學只係講一次 symmetry就算,之後就算去到高中都唔會再講

Nee幾時拆？

27號
23號財報
但呢隻真係長揸

想而家入
睇下呢幾日275-276入唔入到
長揸十年

多數公布完財報係咪會跌？

答你唔到

係 點解讀Mphil 同埋有咩得著
我之前都有考慮過 但可能係科嘅問題
基本讀完無得applied去商業同職場
行學術路又無人咁聰明 同埋無家底無本錢可以浪費時間
更何況香港嘅高教界風氣係點大家都明有幾差

能源業真係

巴打覺得公布完會跌？

我身家唔多

中年女人黎講幾正

態度正確 同埋學術都係金錢遊戲嚟
淨係入學考Ielts都幾千 學校報名費又幾千
外國學校學費幾十萬一年 連生活費過百萬
mphil + phd = 5 years above 隨時讀完都可以係香港買層樓 仲未計opportunity costs

5仔9厘姐

手足

Opportunity costs 真係超大...
好彩math MPhil 訓練到我學嘢超快同abstract thinking
之後出嚟做嘢，
無論係coding/finance/trading/職埸soft skill,
全部都好易上手

如果單純講前景/增長嘅話
AMZN AAPL MSFT GOOG 你地會點排

兜兜轉轉都係要返工
我依家嘅諗法係同你倒轉
儲完錢再慢慢實現 mphil時間要兩年太長
我寧願報海外嘅ma係海外生活吓 然後先再決定

amnz 先到apple

有無可能唔關mphil事 係本身聰明

花咗兩個鐘睇晒699同700
Weekend追po真係獲益良多
聽日花時間了解下FIRE先

最後留個問題
我搵緊一個app (iOS or web)
可以入個portfolio落去，然後顯示over time嘅P&L
最好可以入multiple portfolio，等我可以比較下
唔知有冇類似嘅嘢

MPhil有人工，
用兩年taste 吓真正嘅research唔算太奢侈嘅
如果我無讀到，反而可能後悔
至少我讀咗之後，依家自己一個都可以做research
知道點樣publish journal paper

Amzn同google潛力大好多
Aapl同msft個性質好似 都係食user base同個ecosystem

禁制令呀嗎 唔俾人去 咁撚串

有人工都要交學費 變似依家俾錢送你讀咁癲
同埋我諗數學嘅玩法唔同啲 我個field好麻煩要跟學術大trend 同埋學院內外有好多爭議
所以都係暫時唔考慮做research同讀上去

我都明

台灣真係無奇不有

aapl幾時跑得贏tesla

當aapl 賺唔到錢 我支持apple 來托

20個買到20部iphone 12

全部都係垃圾

4間都買過 手持amzn aapl

應該唔得
1萬都買唔到1部512gb pro max

之前讀書個陣都有老師賞識 佢都係個field嘅出名scholar
同我講篇文幾有創意同新嘢 叫我投去個field嘅頭幾份journal
但最後無做到 因為即時approve都過peer review執篇文
過panel應該會俾屌死 隨時全篇都唔夠清楚等於要重寫
無咁嘅quali都係唔好做傻事 慳返啲時間

你咁講
不如你星期一清哂AAPL
止蝕算la

無加密

日日睇住佢跌真係想死

我已經無視佢既存在
睇tesla 就夠

冇人迫你日日睇住佢
你唔睇住佢
佢唔會執笠架

買股票原意係財務自由同時間自由

日日都要睇住佢

咪即係幫個市打工

數學好好多，只要你logic 啱，peer睇得明就得
最多執少少字眼同reference

戒唔到

睇TSLA仲慘
跌穿300唔知會點

想睇女

咁你咪依家賣
賺你又唔驚 輸先驚好難幫你

大部分唔駛交費當打工（廉唔廉價就睇學校，呢個年頭夠膽死仲有人開22k/per）

諗多左拜登講話搞綠色能源
佢上台tesla升得重快

好男人上天堂，壞男人去芭堤雅

China joe概念股

希望侵侵贏到

手持AMZN AAPL MSFT

Me too

做乜喊姐

隻隻都輸緊7%以上

依家先發現
其實支那都拍咗好多電影內銷
D戲D題材同外國基本同抄冇乜分別
連海報design 近乎一模一樣

7% ja wor

唔爆field啦
不過唔夠人聰明就真 平凡人都係做返平凡事
儲夠錢先學人講夢想啦

內循環

有，ib

參考下咋

以前讀書
唔夠人聰明, 可以用時間去屈
但愈高level就冇呢支歌仔唱了

岩岩睇左,好似無咩創新,又無提5G,凍過水

最驚都係佢換fed主席然後改政策
嚟招負利率/ 加稅/ 棄用QE 隨時電腦大爆炸
之前d人話Biden算係華爾街接受嘅中間路線 但依家望落似極左播帶機多
好撚驚佢地民主黨贏晒 之後搞咩 Accountable Capitalism Act

抄成咁

呢套好明顯係 Doctor Strange

我記得大陸有好多咩文青作品
係直接把人地美國日本D小說電影電視故事直接抄就當自己作
隨便都幾千萬點擊…

入面班人睇完隨時會告外國抄佢哋
所以話喬丹logo 勝數真係唔係冇理由

Tesla由5百幾跌去3百幾個兩日aapl狂升 人類真係善忘

你知己KOL在韓國住

炒都炒得柒過人

見AAPL跌TSLA升 轉TSLA
見TSLA跌 AAPL升 轉AAPL
結果兩邊都高J

我諗民主黨堆人上台都好近期都唔敢收水
始終太多uncertainty會影響個市場sentiment
唔只係股市而係實體經濟都會domino咁爆炸

不過依家拜登依家個痴呆表現真係好難知上台後係咩取態
到底會跟返之前Obama年代QE定係走左翼路線

Tdoc巴打gay好勁

Lol?

係

咁即係永世都要行QE不歸路
一停就骨牌效應連環大爆炸

Air power同AirPods studio幾好喎

唔怪得呢段時間個post未爆1001

amzn一定係大佬

冇5G AAPL恐怕$80見
重現Xs年代股災

有時係兩隻一齊升 之後tsla跌會連累aapl跌 好過癮

佢地會止蝕兩隻
換TDoc

得四個人打咋

你們一至五打lol
就唔會輸咁多ga la

唔好成日睇市
睇多d書
上多d堂
增進財務知識

買股票賺錢都要增值下自己架

係幾好但本身有替代品,而且5g iphone應該係本來預期可能會出但而家無...

唔好嚇呢度班連燈仔

冇5g好大機會free fall ga

跟住佢地實panic sell

有冇咩econ finance既書啱初學者？中學大學都完全冇接觸過

之後我panic buy

Me too
仲有50-60% cash only hand

Cash in hand sor

Thanks! 比卡超好得意

Panic buyer
太早panic buy就出咗事

我自己覺得今年出5G 機機會真係唔大
Apple 每次 rumours d 野成日都係得個吉
以前D發佈會我都仲有D可能睇埋先瞓
近幾年我連D發佈會同D develop event 都廢事睇
Johny Ive 都走埋D硬件design 冇乜寄望

唔係話唔得嘅 但fed要好有決心好有諗法知道自己做咩
今次powell係明確知道邊度著火去撲 但民主黨推出嚟新嘅fed真係唔清楚玩法
市場係好驚uncertainty
就算QE咁撚無敵2008年一開始都係無效 大概跌多一年先見底
新方法(其實都唔新, Keynesian之前都係咁做) 例如係狂加 govt spending
直接入錢落實體經濟度推gdp 唔俾資本有遊走同停泊嘅空間
咁樣股市就會行得比較差 不過我就唔信民主黨有咁嘅勇氣做

冇5g真係70見

Cash is ready for AAPL@70

依家Apple 唯一俾我印象
就只係得返Craig Federighi 發佈會成日走出嚟搞爛gag
跟住台下D人就哈哈哈

用左近10年iPhone
一年發佈會都未睇過

因為太夜

我今晚都要訓先

價投睇既野多過短炒好多

不過我估aapl唔會無5G啦
無5G真係無人買

我發現左一樣野 小西巴sh嘅全部relative strength都大過90
大家sh之前記得check下佢地嘅rs有幾多

朝早睇精華咪算
咁hardcore咩

正常, 唔勁都唔strong hold

你睇下美國5g speed 先有同冇無分別

好明顯我勁啲

岩先我仲認錯左你做紅茶白 sor

我已經唔記得哂邊個打邊個
你係唱歌嗰個？

我是岩岩比台仔屌個個JG酒桶

我淨係記得tdoc巴 因為佢白金

晚安薛巴

你地差條女做 support

好股先會俾人搶，就算股價升都繼續搶
好似switch 依啲就相反例子，短期熱搶，但個價一升就冇人要

我係比你雷既ad

出面好多aapl post
好似真係要入多啲貨

傻散開始屌鬼=入貨signal

邊個係跌巴

tdoc

sor啊
我平時好勁今日失手

送頭師

【condom】環球時報：HSBC很有可能名列中國商務部《不可靠實體清單規定》

124 貨
幾錢溝好
星期五掛105入唔到

解放軍空軍轟炸關島條片露哂底，連CG都唔做 直接偷美國

116無錢溝
坐到佢升算

Lol好耐冇玩了 對上一次玩已經係S7 sion JG

我記憶嘅sion係ap個陣

Ap自爆盾 殺兵加血量

我一睇到知更鳥個名就起雞皮
巴打們可唔可以幫下我 係咪我諗多左？
佢會唔會真係無事？

MSFT

實隆啦30年A cup
突然H I cup咁款

呢啲嘢有針打

打完自己生肉？
定打填料入去？

早晨而家開緊咩台

點解我永遠都係呢啲時間見到你你唔洗訓

美股時段黎

喵喵好靚

喵絲

twitter 睇到 investor's poll
基本上 trump 6:4 biden

Stonks only go up eventually

口術王

去完香園圍嘅個個都變撚哂
講真事實係無人知
除非自己去一次
仲要直播再擺入d 唔比人del到嘅storage backup

ID係乜 加下先

發夢lol有得打喪屍

He told reporters at the White House he backs the deal with TikTok owner ByteDance, Oracle (NYSE: RCL) and Walmart (NYSE:WMT) to create a new company that will assume TikTok's U.S. operations called TikTok Global.

我冇睇過

仲懶過你

睇官網spec就算

師姐你通宵睇哂

冇實有人過檔三叔

人哋出左s20
Note20都出埋
兩部都有五g

你apple一部都冇

仲有正常都用2/3/4年
我估唔會咁多年都慢掛

好多post叫人走AAPL

連燈係傻散寫照

呢個post有小西巴叫SH叫做好少少

星期一睇怕都係跌

考慮增持下先

果果兄考慮下再入la

AAPL唔會執既

跑贏一日就話跑贏，繼續渣隻廢aapl啦

好恐怖 你仲會唔會番個post睇

L4d2🤩

其實唔止一日 重有一段時間tala畀人話係妖股 我係咪認真左

懷疑你想溝佢

TSLA 新電池好似好勁

琴日睇完天能 好撚正喎

佢都唔young
小西細佢起碼10年

仲有要過韓國溝

其實真係唔好睇5G睇得咁重要
5G係主力玩工業4.0
對普通人嘅影響唔係咁大

因為要全區域都5G 其實成本好高
我覺得強國以外嘅政府
唔會攪5G普及
只會集中係工廠區起網絡
咁對平民嚟講 手機有冇5G有咩分別？

爆緊廠

睇完一段嘅嘅片，覺得佢講野有啲低能，好似好有錢，但又好似乜都唔知，好似見識好多有錢人，但又好似只係知嗰殼，講野好似好有內容，但其實又係3幅被
可為因為拍片嘅定位係俾初學者睇

個個都話散貨
搞到我好想望多兩眼睇位入

I know

請問 snowflake, jflog, sumologic 點睇

破產巴

諗住跟你個名

準備加貨

小西教母

果果兄應該年資尚淺

而家望番

其實就算$100仲係接火棒

可以分注買入

再跌再買

改住呢個名先

雖然唔知最後做唔做到

但總算係我宜家鐘意做既野

$125@100

可能小西巴最初受到她啟發
先有今日既成果

純粹個人睇法
其實可以慢慢再等下先
真係需要D耐性

連燈個個都咁有錢

$125我都買左少少
$110又買
穿$100再買
穿$90掃貨

裝左nextdns之後真係用少左data同電
D濕鳩廣告真係煩死人

廣告真係好食電 但冇廣告啲網站又生存唔到

Apple iOS 14新block ads爽

番緊工?

點block youtube ads , 好撚煩成日見到喂brian

Trump agree 左tiktok單deal
講左要call orcl wmt

下午等睇人妻

出面啲post咁多人講果果=入車車

上次見到大波三上，係更台望落去

你覺得會跌到100 樓下

好巴

Oracle 死魚返生

圖定老母

ios可以用ad block browser睇youtube掛
我用andriod係download vanced apk睇youtube

冇5g
$80都仲得
我係用家會先下年

無圖啦

人地係天台有露天浴池沖涼

你做老救可以睇滿佢

做老救冇得做龍友

唔洗救我我矛圖

咁癲，我預佢跌到90樓上咋

睇到咁淡，不過暫時唔會入因為冇底估

星期一係咪不問價入orcl wmt

又黎股災 IG道指跌緊百幾點

均價114, 落到100再溝

Now is bottom/super near bottom already la
Welcome to binc

高J坐貨無限loop

拆後冇底估

加倉驚閪

立此存照

我話最底90，每次aapl 回都係35%左右

又贏

加多張

I am not afriad
如果個倉有位會入

星期五講左要買call
Orcl 65蚊 下星期到期 0.3 一張

高j無意思

咁你醒目
早一日買
價爭好多

唔符合你個名

只可以話唔會呢個時間入

點解我成日追漏好巴comment

聽日又星期一啦

專心返工對沖啦

我傻好嚟

一日豬兩萬
十日廿萬
再跌就收皮

做乜咁唔開心
星期一開lol算啦
開完訓教又一day

AAPL drop to zero

咁你用咩手機好

有幾多股aapl先可以輸廿皮

連燈名句
做淡慘過xx

因為要返工

Aapl真係好垃圾

返咩工賺得果少少

又係你話負緊兩個月
要返工對沖
冇工返仲大鑊

升期一

你辭咗職炒股？

因為個post近排多咗好多廢話

如果冇人尻叫就唔係美股post

唔係鳩叫
係多咗好多人講自己野

成人台炒餸台主子台集於一身

平時都成日轉台剩係美股會好悶

更何況星期六日都無市

300股高位買都係輸7皮姐

大把機會
我睇好wmt多過 oracle

Drop to 0

空倉大增？

我都心思思想入WMT LEAPS CALL

股災重現 ig道指跌緊150點

j law 又黎馬後炮

啱呀
就算係HKD都冇可能 現價$106
又唔係贏錢
輸錢都要報大數咁好笑

點解唔買正股？

幾肯定係輸call

無咁大本呀

leap call 唔錯，槓桿夠哂大

坐晒艇

Call 左wmt 係咪無得輸

條友次次都係咁

跌咪睇跌，升咪睇升

原來成個倉只可以買蘋果一隻

可能NVDA TSLA 都摸頂入

8月建倉嘅好多都近頂

想問香港邊度有得買關於derivatives / financial maths既書？(最好英文)

計左margin未?

我7月建倉果lot都預咗要蝕

而家不過不失都偷笑

校長點睇

有中學校長倡45分鐘腳程學生步行返校 避坐交通工具減染疫風險

ig又熔

點解冇腦嘅人可以上到位

目標唔高，但求年尾變正數

IPAY 都唔係好差啫
如果你3月買
當然升幅強度一定冇其他咁好

440put左 zoom 等死

等回番少少入番張leaps

佢已經到左support啦wo

學來做咩？

我未得閒睇
好巴咁講星期一不問價入

又有幾多人夠膽3月入貨.......全世界無一個人夠膽講V Shap底, d人吹起碼W底. 9成人吹見返2016水平. 我自己都係4月先入返貨. time the market唔係咁易

睇價慢慢入啦 我覺得tiktok deal未完
中國都未approve

續張加

推,轉post